對於新香港國花問題，可揀宮粉羊蹄甲

以花為旗係冇錯既

問題係洋紫荊係mix所以絕後

羊蹄甲（學名：Bauhinia variegata）是一種豆科蘇木亞科羊蹄甲屬的有花植物，為一種落葉小喬木，俗稱蘭花木、印度櫻花、南洋櫻花、馬蹄豆、白花羊紫荊；羊蹄甲，中國大陸稱為洋紫荊，港澳稱為宮粉羊蹄甲。原產於中國南部、印度及馬來半島。羊蹄甲於每年3月至5月落葉後開花，花有5枚粉紅色的花瓣，其中1枚有深紅色條紋。而不少人將此花與同屬屬的艷紫荊混淆，主要分別在於後者開花期不同，艷紫荊的開花期為秋天（11月前後）並且在開花時葉茂盛。

呢種花絕對算係東南亞當中其中算係靚既花
大家唔好ban洋紫荊就ban埋佢親戚羊蹄甲
thanks

白蘭花

做咩一定要搵花代表HK
我寧願要一把遮/一粒魚蛋

連個幾大訴求都未搞掂你ff新國花做乜

支持用雨傘

唔該搵人去wiki將嗰個咩艷紫荊改返做洋紫荊丫

終於明你講咩
睇返香港繁體啦
身為香港人走去睇台灣繁體

開post嗰個人咁貼我咪咁睇囉...